官場現形記

官場現形記 - 杜杜

Getty Images(Getty Images)

有一種論調是：寧取真小人，不要偽君子。我的一位朋友說：「如果身受真小人之害，恐怕就不會說得那麼口響了。」別給這個真與偽混淆視聽，真魔鬼和偽天使不過是殊途同歸的一般貨色：目的是損人利己做壞事。但是真小人起碼坦白，偽君子卻防不勝防。

話是不錯，之不過有等政客打着真小人的旗幟去做他的偽君子，那可更加虛虛實實，高深莫測，防不勝防了也。特朗普在聯合國自誇政績史無前例，惹來即場譏笑，只好自己擔梯下台，打個哈哈又混了過去。

事後又再解釋他們不是笑我，是和我同樂而已。說了一百次的謊言變不了真理，卻能夠將真理和謊言之間的界線變得越來越模糊。那更危險了。當然偽君子比較深沉。

聽厭了奧巴馬是君子的人會有興趣知道如下冷門新聞報導：在奧巴馬領導下的美國聯邦政府在2013年曾經在密西根州佛連特城市（Flint City）的荒廢地區作了為期十天的軍事轟炸演習，事前完全沒有通知當地的居民。而這城市正是全美國最貧窮的黑人區。那裏也正在鬧食水中毒事件。

至於特朗普，他何嘗不也在努力做其偽君子？他的艷史情史他暗地裏出橫手使黑錢掩蓋，至今一直在堅持否認性侵指控；他的內閣屢屢發生貪污舞弊事件，他卻宣稱要清理華盛頓這灘渾水；他助富人減稅，要取消全民健保，卻說一定扶持窮人農民。

無奈功力不足，做偽君子做穿了崩，也就被順勢加冕為真小人，可是他自己從來也沒有認可這樣的封號，不久之前還在白宮和一班福音佈道領袖齊齊誠心向上帝禱告。

這一趟最高法院大法官提名人卡瓦諾被福特女士指控性侵事件，也可以用來說明政客的虛偽。在引起全國騷動的公聽之後，依舊是一宗「各執一詞」的指控，女有女的一力指控，男有男的堅決否認；因為缺乏佐證，所以難下結論。

其實佐證是有的；福特女士一直要求卡瓦諾的好友馬克出庭作證，因為據褔特女士所言，事發之際他在場旁觀，但主持公聽會大局的共和黨拒絕傳喚馬克出庭。論理，如果性侵是福特女士揑造，把卡瓦諾的好友拉進去，豈不是自找麻煩？

再者，福特女士要求公聽之前先派聯邦調查局去調查，以便收集更多的人證物證。這要求亦遭大會拒絕。卡瓦諾自己在公聽之際，也一再迴避，不願聯邦調查局介入。如果卡瓦諾真是無辜的話，聯邦調查局的調查只會對他有利。

這場公聽之所以變成一齣羅生門，其實是人為的。如今因為眼見表決通過卡瓦諾上位的票數不足，特朗普方才無奈下令聯邦調查局展開調查，虛應故事；他一方面公開表示放手讓聯邦調查局自主，一方面又嚴限調查時間，使這次調查失去了中立性，淪為白宮的政治目的工具。

至於卡瓦諾自己，在公聽時一反平日的中立姿態，大發少爺脾氣，指控整件事是左翼和克林頓聯手對付他的陰謀。（民主黨的所作所為也有疑點；福特女士本來要求保密，那她的身份是誰洩漏的？）

人家問他有無酗酒昏迷，他說我係耶魯高材生。他撕破臉的強硬表現得到特朗普的讚賞。有人說這是他故意做給特朗普看的一場求職面試。

他的真小人表演可能是更曲折的偽裝，卻招來更多的質疑：肆無忌憚表露自己的政治立場偏見，如何還能夠當最高法院大法官，去客觀地演繹法律？

杜杜
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
點解當時唔報警？ (王偉雄)

下一則
下一則
【人事音書】同舟共濟下巴輕輕 (余家強)

左膠冇其他新觀點？